[月供股票] 2019年9月(5) 問定唔問 睇完#1先好問

睇完#1先好問手續費

榮譽會員:間諜巴打(教大家月供2800), 朱千雪讓我哭巴打
月供po狗鐵主席: i-vtec （尚欠每人50加1股2388）

Photo credit: 消委會

新手知識：
問：咩叫月供股票？
答：每月用你指定既金額，購買你指定既股票。
例：你set左月供$2000盈富、$2000騰訊、$2000匯豐，假設你用一通黎做月供，會係每月既第五個交易日買入。假設盈富個日係$20一股，你會買到100股，騰訊係$201一股，你會買到9股，即$1809，銀行只會扣你$1809。

問：月供股票有咩好？
答：
1）低入場費：如果你睇好騰訊，但佢一手要大約兩萬蚊，但你冇咁多錢，月供就幫到你。你可以每月$5000咁供。
2）平均成本：假設騰訊三個月既價係：$170、$180、$190，你同樣都係月供$5000，係第一個月你會買到29股，第二個月買到27股，第三個月買到26股，變相平個陣買多啲，貴個陣買小啲。個平均買入價會係$15000/(29+27+26)=$182.9。
3）減低心理因素：由於每月都係指定個日入貨，我地唔需要睇價入，平時好多時會見佢貴，冇入到，點知就升到咩咁。

問：啲碎股點算好？有冇息收？
答：碎股係可以放同埋係有息收的，唔需要草夠一手先有。

問：用邊間？收費如何？
答：主要都係推介呢三間：匯豐、一通同致富。

匯豐：月供買入無任何費用。存倉每月$25，收息費照正常價，即股息0.5%，最低消費$30；紅股每手$5，最低消費$30。無分月供倉或正股倉，無雙重存倉收費。

P.S. Premier免存倉，耐唔耐亦有特選客戶免一年存倉。

一通：所有交易都係$5，收息每次$5。如果你月供3隻，每月就係$15。收息費$5+股息0.12%香港交易所費用，紅股每次$5。無存倉費，無分月供倉或正股倉。

致富：每隻股票每月供款頭$10000免佣；即係你供100隻、每隻$2000都係免佣；其後收0.0675%(無最低收費)，另收印花稅、交易徵費、聯交所交易費及結算所收費。以供1000蚊爲例，印花稅、交易徵費、聯交所交易費及結算所收費合共$6.08

收息費0.2%，最低消費$10。無存倉費，亦無分月供倉或正股倉。

問：有咩記數app?
答：Ticker。非常清晰咁記錄你既交易同會自動幫你計你個平均買入價。

或者自己整Google Sheet

問：比較受歡迎既月供選擇？
答：盈富基金、煤氣、匯豐、領展、港鐵、中銀香港、中電、建行、騰訊、港交所。

問：＿＿幾號截數唔畀改、扣數、買入？
答：
匯豐：扣數日為每月八號，如當日為禮拜六/日或公假，則提前一工作日扣數；截數日為扣數日前五個工作日；買入日為扣數日後第三個工作日，入倉日為入貨日後第二個工作日。入倉日後第二個工作日寄statement。

一通：五號十點前入數，五號會買入，如紅日就下一個交易日，statement會係第二日就出。

致富：扣數日為每月第五個交易日朝早八半前，截數日為扣數日前一工作日凌晨十二點前（即係可以睇住黎食）。買入日一樣係每月第五個交易日。

問：mark數入唔入手續費好？
答：自己諗

問：點解仲未扣數/入數？
答：睇上面日子，過左都未有打去問CS

講住咁多先，其他留待其他巴絲補充

此post純屬討論，並不為任何投資決策負責。

月供po港鐵主席ok-i笑話幾則:

你地傾樓寶傾到1001

樓寶

訊騰老師竟然冇提早開定post

少有

中秋節祝大家月供愈跌

屌你老母

主席我屌你老母

435就到家鄉

今次好想認同你

垃圾中銀

咁快新post既

做咩要屌佢呀 佢講得好好喎

off topic一問
有無巴打完全翻唔到屋企

主席正一仆街仔

我屌你呀

全世界收早
預左比平時仲塞車

你地推太快

happy mid austin festival

happy mid level festival

呢個唔掂 中秋派膠hea左啲

如果用pps online(不是經pps website), fps qr code就幾秒，但網上開戶要解鎖才可用。
如果網上轉數再upload入數紙，幾分鐘可用。

提錢如果是HSBC, BOC, HS, Chonghing便一點鐘截數前通知，下午四五時可用到

謝謝郭董 中秋節快樂

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

留名報到

郭董快d搞下美股優惠
遲下有筆錢想買下美股，留定俾港資

祝各位月供巴打絲打中秋節快樂

中秋節快樂

之前個post有個巴同我一樣 都係樓寶號升左五毫走左
見到5.5即走

出左去食左轉好西
希望各位月供友忘記今個月供日既痛

召喚沢田巴

用致富有幾痛 都低過上個月
中秋節快樂

屌你班仆街咪咁啦
佢最近自暴自棄喇，放過佢啦

叫佢戒賭啦 吹下水咪算

叫過啦
佢都唔聽

心癮黎
我同學老豆次次賭波輸錢都話斬手
下個星期又聽到佢叫春

hsbc咁撚搞笑既
個戶口冇錢同我月供左三隻股票買入左

下
透支好貴架wo

個戶口冇得透支

咪扣番你手續費 最好聽日去銀行問下 銀行唔會做蝕本生意

等睇一場歡喜 一場空

其實我接受到今個月個價

我等錢洗先短炒 唔好學

[突發 - 國際線] Humans of New York 黎香港!

求幫推啊! 俾全世界睇到前線的真實經歷啊

無野喎 其實都控制得住

真係接受唔到5仔
唉

是但啦

有無人已經有hsbc statement信

用咗致富三兩個月，一直想知道月供股票係咪冇得自動轉帳。問完客戶服務又話要要交入數證明，但係網上又話可以解鎖……

問我都得，如果你是親身開，便可在PPS每月自動過數，不用交入數證明或通知，當然你最好每月4號前轉數，咁一定趕到第五個交易日前入錢。

如果你是網上開戶，咁要先到分行或總行簽個名解鎖先可用PPS. 因為證監要求網上開戶必須以開戶綁定的戶口入數，PPS不能確認是綁定戶口所以不俾用。

多謝郭董，明解

中秋節快樂

郭董想問自動轉帳係根本我月供個額定係自己選擇

根據

星期四下就中銀射倉去致富今日login 睇就有

我都係

英國巴都射哂去致富？

一通d月供貨射左去致富，citi 果d冇

證券行來講 緊係 致富

我諗住渣打個d射去致富 等緊5仔派埋股就射過去

5仔依d一年派4次息既梗係射去證券行啦，慳番唔少手續費
btw 有冇考慮過提實貨?

5仔收股 每次15蚊姐
實物來講唔會提 唔擺證券行會射去銀行 我要理財總值

我都係淨係射左3,823去致富…其他唔睇好既5，66等個價好d就賣左佢

但你唔會exactly收哂股 派息個啲都會收喎 渣打唔係咁

英國巴，想問下citi收息係咪都30蚊手續費？

用PPS是你自己在PPS設定金額，所以你要看回在致富供幾多自己在pps校金額。如入不夠數（例如月供1000*4但戶口只有3000），會按股票編號扣數扣到不夠為止

唔會架 剩係收你15蚊

利伸：持有三年

5跟大市 息率又好 keep埋溝貨當現金流

月供緊0759

明白 唔該郭董

其實入多d錢都無所謂

5仔似係市仆街佢又仆…市升又無佢份
而家慢慢轉資金去美女…

我冇用致富 但我都差唔多背到董事段野....

網上開戶，要到分行或總行簽個名解鎖先可用PPS因為證監要求網上開戶xxxx 下刪一百字

學我咁去分行開

尋日中秋早放拿拿臨去中銀填表射倉去致富
想問下係咪中銀交左表, 我係致富app存入股票就搞掂晒

是，如果兩邊資料有誤會打俾你確認

多謝郭董親自解答

月中推5個po

推多啲

留名

5仔未至於要棄既 派息有一定保證 退休好岩

大家個倉正數未姐

此月供PO已獲致富CEO注意
希望繼續獲其他CEO,如港X, 領X CEO注意
增加與股民互動

領X CEO 一早係到啦

66 主席 I 巴 咪係度

計埋一手樓寶先正數

not funny

個市升左咁多
變番+3.44%

咁你上次+3.44時 大市係咩位先

成個portfolio+5.73%

-2.91

負數手足邊隻最傷

講真恆指點數冇升咗好多
純粹大家買嗰啲股喺之前大市根本未有好深嘅跌幅嗰陣(連兩萬四都未到)
但啲股就已跌穿埋上次兩萬四個價位 跌落到去地底
所以一反彈就睇落好似升好多咁

應該係恆生令你負數啦
隻恆生跌咗咁Q多

無銀行股

無人用

+2.59%

早輪個股跌得甘
煤爆呀
啲帳面數蒸發晒

無人用 樹仔

樹仔一定係最傷

匯豐都上左幾日
樹仔都冇乜聲氣
deal又冇
棵樹會唔會種死左

lm

唔駛再借朋友account

立即變p牌仔

咩都唔俾買俾大劣人累死 樹仔我蝕幾百好少，致富重供三個月均價58
高位一手入咗11同778蝕得仲甘

778 我9蚊樓下瘋狂加供 溝到而家9到尾 仲輸緊錢

+9%

下次改post名ok? 致富月供股票

你d 2382 1177 388 好快被沽

見到香港亂更加肯定我要持有美金資產既決心

有冇人供1113?

最鐘意做狗

17年9月開始供，而家+10.48%

煤氣哭song區 有無手足

有煤氣既地方
日巴無處不在

已經沽左部分 得番成本價。2382成40%利潤

牛三供到依家都有10% 真係唔錯喎。巴打供邊幾隻

信者得救 總有一天會破頂

月供短炒真面目

傻既。呢d股波幅大 有得食當然食左先喇 只係食左利潤姐 仲有個成本喺到 照繼續供 繼續升 咪當賺錢左囉 跌既話有平價供 又鎖定左利潤 無得輸

已食利潤 加供12

我既策略都係將d增長股既利潤 加供去收息股。反正增長股都唔係為左收息 股數唔洗點谷大佢

如果你係長揸既就無所謂喇 點會上上落落

其實得呢幾年係咁
恆生百六升上二百幾又可以落得返百六
但以前升完 舊嗰啲價的確係買唔返
例如百二蚊嘅恆生升上去冇再見過百二蚊

至於823就廿幾蚊開始直上冇落過

所以我睇％算了
睇實數肯定覺得好多
你哋遲啲儲多咗股一樣會見到條數好大咁上落

無錯呀。條數大 如果利潤多既話 真係可以考慮沽出一部分 當收息咁。特別喺牛三果時 當3萬點以上喇 真係可以考慮下。

隻3仔 如果無咩新發展既話 真係想突破20蚊都難。
大陸發展都有大把空間既 最緊要唔受政策影響就得

見識咗幾次大上落 我可能都真係會咁做
例如帳面賺廿萬蚊
就沽出對應返值廿萬嘅股數
當rebalancing多咗cash都好

吹左好耐既新能源同易高原來都係得個吹字

新能源業務：收入為12.7億元，按年跌18.6%，佔總收入6.2%。

賺咁少仲要倒退

其實錢係咁貶值 同埋香港股市有mpf頂住 你地怕咩

日後跌既話 又可以將利潤拎去加供
就算繼續升都唔怕 當賺少左姐

新野 要俾時間發展

怕咩？無話怕香港既股市喎

就算500都會供嘅，1038我新仔唔識嘢覺得國策影響多過本身嘅問題

當初以為恆指會一底低過一底既格局 點知突破左。
人仔回升 日元 黃金跌 避險回落 憧憬減息
結論後市應該幾好。

泡沫黎咋

岩呀 大市一差就知道邊D股皇
果D乜野兩電一煤 又話抗跌
呢個月恆指排行排到車尾燈都唔見

舜宇吉利石藥中生升到fingfing聲

唔怪得主席對中女念念不忘

2 3 66 823

2就90放咗
66就50放咗

最近開始供埋435

Maybe喇 推高佢散貨
配合埋債息倒掛 時間岩岩好

一人比一包旺旺你
你都發達啦

3仔可唔可以取消十送一 加派息

可能會變賺息蝕價

點解要咁做

咪又係睇業績

到而家到未破到2008年個頂喎

總係覺得十送一阻住個價升
取消十送一 股價一定跌到時又可以買平價

當然可以啦 2008年都試過
一個股票絕對有權唔派息 要你供股都仲得

十送一財技冇成本
加派息真係要派錢出去

用“覺得”就真係無得討論

咁事實的確係
無十送一 個股價唔止依家呢個數

海事巴就get到個point

你都會買唔到e加個股數，十送一令入場門檻下降，係其中一個好有用既功能

有好有唔好喇 睇你受邊樣

十送一個精髓 係每股派息不變既情況下 每年收到既息自動加10%
而派十送一最大既成本亦都係呢點
而煤氣而家就係正正盈利增長長期都追唔上呢10%
（今年更加唔洗講啦 負增長）

換言之 好快有日 煤氣一係唔送紅股 一係減派息 別無他選

我邊句講錯

長期都追唔到 繼續派 股價繼續跌

無 一次半次唔派 無乜野

乜你唔係吹到資不抵債要賣仔架咩

好似早排先聽佢話煤氣要賣港華

又講無人用
有排loop

唔係我話
係市場消息 亦都未證實

放假輕鬆推PO無所謂LA
1-5番緊工我就唔得閒同你地玩推PO

最撚得閒果個係你

主席 我屌你老母呀

利申 好耐未屌過你喇 要屌下先

你星期一到五日日都未開市就叫定春先
搞緊笑

2我都係走左 好開心79入得返

長實(01113-HK)早前就旗下天水圍嘉湖海逸酒店第1及第2座，向城規會申請改建兩幢53層的住宅大樓，提供5000個單位。

發展商近日提交進一步資料，其發展模擬圖亦首度曝光；文件顯示，項目主題為Green Gateway to the New Town。模擬圖顯示，兩幢住宅以玻璃幕牆為主，外牆設有綠化植物，兩幢大廈中間設有大型休憩空間等。，

項目地盤面積約30萬方呎，住宅大樓地下設有零售等商業樓面涉約49.86萬方呎，其餘為住宅樓面涉150.15萬方呎，總發展樓面共約200萬方呎。

唔知又可以賺到幾個億呢

咪臭係

屌柒佢

屌佢都廢事

唔得架 一定要定時定候屌柒佢架 主席唔屌唔得架

一間公司既財務槓桿點睇？點計？

3仔ADR跌3%到15.482

915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣

無諗住入返了

因為當初覺得升到咁上下 放完之後66上到5x

都唔係第一次
之前都申請過
不過城規會唔批
果個位係正公園中央，環境唔錯

果陣炒起埋778

點解你地可以咁重口味

真
其實藍籌拎黎短炒幾好
又唔怕坐

今次除淨上唔返17.373，就財技了

想問中電同恆生銀行供唔供得過？

供唔過

一定唔夠
我睇開媽咪麵指數
次次都中

供得過

供一半唔供一半

食兩家茶禮囉
中+銀=中銀

十年圖中電

778 同 1113 都重貨

唔玩啦

今日星期日

主席係平行時空

佢日日都鳩無分日子㗎

煤氣內地業務透明度不足

看其盈利部分，有兩個部分比較神秘的，是「聯營公司」與「合資企業」的盈利。計算一下這兩部分加起來的盈利貢獻，這個半年年度同比上年下跌7億多元，這是盈利下跌的大數所在。

「聯營公司」與「合資企業」之所以神秘，皆因它們並非煤氣全資擁有的子公司，其帳目不一定需要於年報內詳細顯示，不少佔比少於一半的，只會把盈利部分入帳，投資者能看見的就只有這個數字。

今次是半年報表，若想看看這類公司的名單，可看全年業績報表，當中有詳細列舉。這類公司絕大部分是做內地生意的，煤氣大多佔比不足五成，應該是於內地地區銷售，可能每個省市開設一家獨立公司，甚或乎需要有當地官方代表入股。

翻查紀錄，「聯營公司」與「合資企業」部分的盈利過去多年一向錄得穩步增長，由2013年約16.7億元，一步步增加至2018年約51.1億元，如今半年只得17.5億元，同比2018年上半年為24.6億元，半年少賺7億元，下半年會否進一步下跌呢？

這其實令人擔憂，首先「聯營公司」與「合資企業」盈利下跌，其透明度本來已經不足，投資者需要透過管理層交代一下這部分下跌的因由，內地燃氣銷售發生了甚麼事情呢？這個跌勢會否持續呢？有何相應對策？可惜，從業績報告上看不見。

另一個層面，管理層沒有交代這部分盈利下跌原因還未止，更把業績倒退主因說成與香港市況、氣溫等有關，何解呢？是想把焦點轉移？背後在想些甚麼？有甚麼不可告人的情況呢？

我係高層的話以12k厚酬
請哂你地番去工作
番工時可無限上連登+玩月供
月供日齊齊LUNCH出去食晏(AA制)
討論月供入貨戰況

煤氣增長遜色 還原十送一假象

紅股的存在誤導市場大眾，令煤氣被追捧，股價被推高。股價被推高令初期投資者的財富帳面值增加，吸引下一批混淆業務價值及市值的投資者進場。煤氣為何會在業續公布後連日大跌？盈利增長遜預期固然是主因，而紅股政策所造成的市場錯價，就會放大增長遜預期的影響。當市場著重單次業績表現，業績衰退會打擊增長預期，市場對紅股的期望於是急速收窄，當初因十送一所累積的溢價就會被逆轉。

有無手足已經計左大貓月供既入貨價

可以，供2388有晒中+銀

全部都供曬咪得

2388每個月派貴貨 賺大錢

讀多d書 你都得

我就係少時唔讀書
而家準備做運輸

努力進修

而家 5 仔咁樣，下次應該揀以股代息定全收現金好？

今次揀以股就贏左

今次揀咗以股

所以你可能睇佢個以股代息係咩價
高咪揀cash
低就股

好簡單

熊市揀股
牛市揀Cash

US$0.2 算唔算高

要跌穿供股價話都冇咁易

0.2 ?!

呢幾年第四次中期業績

睇佢個以股代息價wo
今次係7.2477美金 即係約56.8蚊港紙

係咩
唔識睇

ft system 比人hack左
email被改

咁唔穩陣架

咁既位置 當然收股喇 仲洗問既
高位就話收現金姐

屌…睇嚟要開埋cs 嗰啲用…

搞到我一路排過海關一路登入ft 網頁版搞

開IB係咪穩陣D

今日又跌幾多

黨鐘有排跌

今日升

話唔玩唔玩
你都玩左好耐

佢嗰句係用嚟同我地打招呼㗎

3仔

又話供500蚊2800黎燈下我地
影呢

佢個句係同早晨 冇心機做野有異曲同工之妙

有冇人知今個月大貓 12 66 823咩價位

有無巴打用緊致富買美股 見佢可以一股一股咁買 是咪可以手動月供/week 供

真係想知主席個倉係點

我選左收現金,因為中間搞緊轉倉去致富
費事轉完之後又漏左D股係中銀
重有隻黨鐵又係咁

月

月供完又冧市

玩中女算
14億人口一人比一包旺旺你都發達

要逼自己記住月供心法
短期波動黎姐
嚇我唔到既
有質素既股票黎架嘛

岩先供823

旺旺有咩用
比錢會唔會好啲

將生活個重點放係其他地方
睇少啲股價
咁就唔會比短期波動影響到太多

中國旺旺市值都800億
唔值錢?

[member3/12/2638/2388（中銀供夠一手就算）[/member]

點check

認真討論 假如下年熊三 你今年內會點佈處

估到你由咁講

又

今日5號仔算唔算奇葩???

供左一年823 同 3 得 +2%

今年新供3果啲
供一年都未必有正數

因為煤氣冇人用

係時候叫老母買下佢地爐具g持下

我好你小小16.75

難得今日上班清閒
可以陪大家吹水吹成日

你有邊日唔係清閒

5號跌市都升

唔好廢話
你明知下年熊三今年咪買put囉
但你唔會知架麻

買重熊

ching講得好

Cash is king
No change win change

Yes?

仲打算去ft開戶，估唔到仲有broker 廢得過一通

加入月供

你好

On9 假設姐 加上買工具信念唔夠 又俾人震走。買7500算

你肯定下年熊三咪買long put囉
不過你都有機會買完之後信念唔夠又想買返2800對沖

有邊個可以肯定？係咁勁 我日日數錢喇 洗同你地吹水

屌所以咪話你講廢話囉
乜鳩認真討論 假如下年熊三啫
乖乖月供罷啦

姐要肯定既野先討論
肯定既野洗鬼討論

你自己柒左就認啦
你個假設根本無討論價值。

知唔知咩點討論
點先有討論價值呢？要肯定熊三先可以討論

以我理解
股市走上走落就係估唔到
仲點假如
有邊個估到6月開始個市會咁
假如939會跌到5蚊幾
我等佢5蚊幾先開始供啦
點解要第一個月要供6.88呀
我屌！
有早知就冇乞衣啦

你講下點解你覺得下年係熊三 問下大家意見 認同／否定咪有討論價值囉
屌你條撚樣 又話認真討論 又假如下年熊三 自己乜鳩都唔講
求鳩其拋個波出黎等其他人答你呀? 你條問題同呢度D濕鳩問邊隻月供最平有咩分別？
不思進取。

算啦
我地繼續月供啦

今日12收息

領展房產基金 (00823)
公告及通告 - [有關集體投資計劃事宜]
有關收購中國物業京通羅斯福廣場之進一步資料更新

利好？

moody’s都負皮香港喇

走貨喇

月供繼續 正股減緊。上周五入左7500

本土問題 貿易戰 債息倒掛 減息等問題 後市唔睇好

收到三百蚊

可以食渣哥了

夠5舊水 加供落去

其實佢想搵人陪佢9up姐，
下年熊3可以點做?e家不問價沽。再將d錢買晒熊仔/大期

好想瘋狂加供

然後學唔知邊位巴打借錢供

未係時候喎 急咩

有冇人知大貓有月供價未？
唔方便返屋企擺
想要12 66 823
唔該晒

我食小譚得了渣哥比返你

只可以話 未學行唔好學跑

公司分期比番D本金你

12 37.712
823 88.749

多唔多巴打有買7500做對沖？

唔講真係唔記得

借定先 供住先

時間嘅威力

啤巴

呢D真係少留意左
價格又係, 唔點睇報價啦
成日睇住幾時派息幾錢現價好攰
花多D時間係工作上好過

又係你 唔該晒ching

由你講出黎 真係難聽過粗口

未開市你就叫定春 仲好意思講

66 46.231

唔該晒

有無人經過此役已經對香港將來無信心

頂你 認真 應該年底係時候爆

下年先熊3 而家買熊一夾就打

股災得幾日 你唔會估到幾時

借得錢要小心風險

供左半年咁撚樣，俾連登仔水左

跟幣少搵食算啦

其實成個post得你真係供 其他唔係中銀就匯豐打手

當然我會揀個還得起既銀碼去借

你心水邊隻先

熊市拎錢入股票其實好危險

買平貨當然熊市買喇 捉唔捉到底就靠你自己喇 分注就安全好多。

分三注

未諗定架，因為都要睇下到時邊隻跌得殘。
但大慨方向會係7成收息股3成增長股。

我心水就恆指22000左右就借錢大舊大舊咁月供

到時你又敢唔敢買$40既匯豐

只要我心水位，我3萬3萬咁月供，我覺得我敢

港股放淨 1 2 5其他去哂美市

我敢呀 收息都夠

當你0%手續費, APR計3.24%左右, 算唔算貴就你諗你

算貴wo

APR係貴 但我將6721/20000 = total 利息3.36
再除2 當每年1.68厘

agger
我都會咁計

各位師兄新手想供股，依加有冇話入邊隻好，教教小弟

唔供2800可以出返去了

2800

我就係借錢入既其中一人
7月尾借咗錢，接近三分2入咗市
煤爆中

不嬲高位就放，你估真係持有優質蟹貨咩

2800收到，大家通常供幾多

點解2800好

同埋有冇話經邊間供

其他唔知,但10月開始就肯定加供

依加入算唔算好時機？

概念上, 由於你每個月唔係剩係還息, 仲還緊本金, 所以係應該用APR計

睇你想要有良心咁輸錢
定無良心咁贏錢

分三分一好啲 唔好牛市先借錢入貨 除非短炒 我睇法

咁高深既，姐係點

唔係
唔好供

真定假呀

10月22000點咪好 大前提係你對香港有信心

概念上係咁計 但實際上都係個舊錢

借錢都無理由17-18蚊入煤

溝貨又定目標 2注入都咁接近價位

無左溝貨個重優勢

我期指追沽都起碼差5%先加多注

唔撚供啦 轉晒cash走資算 再見

說好的收息現金流呢

高位沽既profit咪現金流

賺左咪現金流

bye

你今日叫左春未

都未講唔玩了呢句
早晨唔打招呼既主席

All in好大壓力

熊仔熊仔

你好 DL

唔叫啦

賭仔心態: 輸唔切

傾傾下就郁手啦
好似你成班男傾av
傾傾下就圍埋打丁

出軌又跌幾多

大獲了

準備見記者啦你

0.000001%見乜春

你2條友躝啦

屌做乜笑鳩主席
0.000001% 都至少叫有個垃圾桶係佢嘅

你可以躝出番去

唔玩啦又出軌

主席有份出糧比港鐵搞啲勇武手足

我宣佈 在座咁多位月供都係火棒

攬炒

個市反彈比月供接貨
供完就冧市

今個月轉投美股陣營

兩邊各自供10k

光合作用

就黎要跟i巴一齊講
唔玩了

已經準備緊

呢排跌得爽嗎

我-8

唔挽鳥

778升乜野

睇黎大家都準備好去美股接火棒

樓市唔掂就

跌多d喇 下個月供平貨 隻7500又有收穫

黨鐵十連串壞清楚都跌咁少 吹漲

但信用評等會唔會降低

真

假

巴打隻7500幾時入

所以咪話係用APR計囉

做乜二連

賣哂中國電力同中國煤氣好爽
不停跌

又跌

早排升咁多嘔返啲出嚟好正常

聽日一次過跌1000點不是夢

熊軍熊軍

我仲好有信心會大跌

月供po全部都大淡友黎

美股供咩

屌 12派息計一計同我ticker既股數唔同，statement得最近3個月，點搞

差左百幾股

屌無野了..應該係除淨後買既7左
Sor

OK

黨鐵會跌幾多

係升呀

monopoly黎

海濱匯近七成樓面面積已出租 租戶未來兩個月將陸續進駐 「海濱匯」由兩座相連大樓組成，樓高23層，其中寫字樓佔17層，每層樓面面積約5萬平方呎，並設有兩層商場。領展指，截止今年5月，「海濱匯」的寫字樓及零售樓面已分別租出近七成面積，餘下三成正在積極洽商，預計會在短期間落實。集團主要目標租客群為銀行及金融機構、專業服務企業及跨國企業，其中摩根大通、跨國共享工作空間WeWork及金門建築亦已承租，預期未來兩個月會陸續進駐。 事實上，在全球鼓吹發展智慧城市下，發展智能寫字樓早成為大勢所趨，既可改善辦公室整體工作環境，亦可增加更多能源效益。黃漢強透露，跨國公司在承租辦公室前，內部普遍有指引，要求環保評核需達到一定級數，故無論從商業角度、社會責任及環境意識來看，都推動集團引入更多相關「綠色概念」元素。而「海濱匯」投放在環保及可持續發展設施的開支佔總建築成本的3.3%，高於政府建築物最高佔2%。

不如轉供載通啦

823

823
加番d寫字樓物業，成個reit組合又平穩左

息都唔差
買得過

加大碼435

六厘息 pb11 買得過

難得ivtec有好介紹

土共你今日還錢味啊？無錢還就還香港出黎啦！

記得Check verify email

失業率

上個星期五 岩岩好

呢排個油價

暫時個策略都非常好 增長股既利潤加供落去收息股

搵日再plan下 睇下仲有咩增長股值得供 double供增長股

巴士始終成本轉嫁能力無港鐵咁高
入油果到已經輸晒，如果轉既做電車會唔會好d

變相車價貴番
行唔行到十幾年都係問題

維修費又貴番

我叫i巴 唔係ivtec

巴你老母

但其實d人又話反0016，但載通都係0016嫁wo

仲有成班退休黑警坐陣
雖然佢地應該都係霸住個位收錢唔做野，如果唔係無理由比九巴咁任性喪加車

你個倉正定負

xxxx

如果我6月開始供呢幾隻 個倉應該負10%....

其實個位都幾唔就腳

呢個post多唔多人供823

遲早沽柒佢 收息唔多 又無咩大升過

得果3%息
跌到有5%得唔得

跌到有5厘既話減派息一樣無撚用
長期持有等佢年年加派息，成本價不變下，派息上升息率就會上升

呢隻一定長期拎有喇

持

幾時先上返3幻
但又儲唔夠貨
窮撚悲歌

係
所以的起心肝用google sheet
又可以自己整到靚一靚
不過全紅緊

幾年後 今年有280都偷笑喇

以前好多 而家啲人見勢色唔到 己經得返好少人供

今日3%息 當真係咁勁年年派息升10%（823管理層都話只得高單位數 即係10%都冇）
都要5-6年先上到5%

張股息再投入，利息就會利疊利

9.9得唔得

歌都有得唱 利疊利 利疊利 三千變六皮

12收左息

月月供 月月跌 三千變陳皮

主席 你自己有無笑？

千幾二千蚊

3厘要升5-6年9.9%先上到5厘

領展：一直留意經濟變化 確保個別商戶獲適切支援
部分新民黨及工聯會立法會議員到領展辦事處請願，要求旗下商場商舖減租一半，為期半年，領展行政總裁王國龍到場接收請願信。
就有關調低商戶租金建議，王國龍說，一直留意本地經濟狀況變化，以評估市道前景。近日與同業交流得知，香港一些主要商業區的零售商舖近期業績，因社會活動而受到較大影響。
王國龍說，領展旗下零售物業的運作，個別日子亦經歷一些干擾，但由於商戶主要服務屋苑居民，業務相對穩定。
他表示，會繼續與商戶保持密切溝通，確保措施能夠針對目標，個別商戶可得到適切支援。

所以最好快d股災大跌喇 唔係既話 有排先5厘

我屌你

唔好減呀

減租一半

長期持貨賺息賺價先係重點，5厘你現價買5仔都有6厘喇，但睇下10年前派緊幾多息，今年派緊幾多息
減派價跌做出黎既高息率係無用，長期有增長賺息賺價先王道

屋村商場邊有受示威影響

搵D藉口想減租姐

我明白呀

領展商場之中，之前黃大仙中心同埋天盛商場個地點都近警署都受到部分影響，不過照計影響唔太大，因為清完場後第二日就已經好快恢復番人流。

建制 泛民兩邊都反領展
823凍過水 不利823既議案可以講係過硬

減佢老味

領展不嬲有人反
愈反愈強大

不嬲愈仆街既公司同管理層就愈要買

66,823

sbux 同 v

有冇中電股東填政府份諮詢

我填左贊成算啦, 最好買電買埋煤
樓用大陸發展商, 食中國旺旺米餅
搵中國鐵路起明日大嶼鐵路
反正填來都無用, 最後都會過

邊間銀行月供好？中銀定hsbc？
證劵行安唔安全？

冇人租

日巴係唔係沽空機構d成員後

後=黎

In 823 we 7 要儲多d貨

823成清算第一人

地鐵行得番今日升

VOO QQQ 唔考慮?
QQQ跑贏VTI/VOO

領展愈仆街 我地愈開心

正路
不過邊個會揸咁耐咁on9 熊市買入 牛三走人 回報先多

細佬我已經佈處緊分注買入 將來個市點跌都好 都唔怕 因為呢隻野可以揸得好安心

直接買大陸股好過啦

又跌啦

NEE +XLK

唔好咁痴線喇 成日都有人講呢d野 我都唔知俾咩反應好 真係咁驚咩？97又係個個走 之後呢？好多野都係見步行步架喇 除非你有水晶球

97恆指幾點 依家幾點

可摸以唔好再升
比多一個月平貨我執下

早晨

[cry for us]索羅斯做空香港再次慘敗，或損失24億港元

索羅斯玩港股都唔贏
我地點玩

索羅斯都比人麵神燈死左

下午又開始拋壓股票，企圖最後一博。不過港交所當日電子交易系統故障、暫停交易

點夠玩

你真係唔識架喎講緊港股呀

系統測試中，暫定每月第十五個交易日供美股，希望在十月中攪好趕到十月第一次供

有冇得好似牛牛咁換埋美金

唔緊要 慢慢
服務費收貴少少無問題

之前睇好似話有

以後每個月份糧直接SI過致富

咩rate到? 會唔會7.9

咁不如借錢好過 仲低息

2020 已經有30%回報 諗下食唔食好

將30%回報 推落去收息股

成4厘幾都無乜肉食，不如唔借

致富月供係咪仲平過中銀 ? 供左幾個月唔係好多貨, 係咪直接放哂再係致富供好過?

出完糧SI過第二間銀行再食出糧優惠, 再SI過致富, 咁先舔得盡

樹仔好似比歐美 列入左支國企 唔比再大型收購

咁就仆得街喇

俾大劣人累死

News? Fact check左未

想入幾手樓豬號收聽日個息
覺得佢會升返上去

咁低息

年年加派算係咁
你睇778加得少少

專心工作

借歐元仲平

公路股好勁
2萬5點果時選錯股買 賺得唔多 其中一次435

其實我記得換左成份股後既恒指 時至今日好似成6萬幾點

咁就無研究喇

大陸公路股仲好過港股
內需+穩賺

收聲喇 主席

食屎啦你

維他奶仲有得升?
我有入日清都好多手
但而家呢個位如果中共想逼走埋日資
會唔會到頂
咁當然如果佢唔搞香港仲開放埋支國俾日清搞
就唔同啦真係10倍都得

你會唔會話可口可樂冇得升？

都是在致富通App

app入面有得內部轉帳，你選轉做美金

可以銀行轉美金再轉帳俾我地Multi currency account. 其實經我地轉個rate都接受到，今日7.84

而家7.83，你地7.84，都好近

大貓我都係7.84

大貓個rate唔靚

今日開左戶 希望可以快啲知道美股有咩供

頭31隻

正

想快d正式投入服務

請問各位巴打有冇關於美股既書籍/網站借介一下

又黎十送一問題
煤氣十送一就話隱藏個股價升幅
咁12呢？ 12派息都唔錯 已經有交代 做咩又十送一？

你地搞緊果個100%孖展抽3手百威,
幾時先要找數/計息?

動機係吸引多啲投資者？
我都而家都唔明週期股可以點樣玩十送一

公佈抽中那日（27/9）便要入錢找數，如抽不中只扣50手續費，抽中便中的金額加50，只有手續費沒有利息，不過只限抽3手。

thx

如果抽中唔找數住呢? 因為唔計息, 係咪可以拖住

年經問題

柯煙月供啦

認真？

學生真係冇經濟能力

Me係 但收左既息會儲係到 到時再決定入唔入貨

唔計息是抽股期間不收，如27/9公佈你中一手而你不入錢等上市日（30/9）沽出，由於是T+2交收加上夾了假期，會計了你3000*6日/365日*7.875%=3.88利息。

啱啱一開CITI APP睇, 依家個定期rate閪到, 1個月1.05, 3個月1.33, dllm

前2個月做定期到宜家已經袋左86蚊
宜家每隔7日有9.5蚊可以加凍飲
玩月供日日跌月月蝕

跟你資金同rating 所以唔準
我都係做緊2.3 半年

佢應該要我食佢個信用卡promote先有2.3, 佢早排sms過promotion畀我
話9月開cash back有xyz優惠做緊

前排開左citi priority,今日login睇得0.01

你試下戶口擺一球 即刻變2.4 2.5

Citi 啲定期咁西

1球新資金？

Ok la 唔算西 我做左70個人仔 2.3
唔想比中資

新資金1萬以上做緊1.9

大額應該再多d

Brk.b

佢個價係美金黎

All in

今日早到

減息，升呀

供咗一年都未儲夠一手

又升唔玩了

跌啦跌啦
有心機做野未呀

就到星期6
大家休下息啦
星期1繼續努力啦

星期一繼續無心機做野

正確來計係3座野

7500

唔玩了

6823市升就跌，市跌就升

435,778都係
以前3都係,而家變左大市同步

走哂鬼喇 仲炒？

6月開始供 e家負14%

2588終於插喇

我都供左3千5百股
有機會走哂算

啱啱開始供埋6823同435

7月開始供左三個月
整體-3.3% 中

供得兩個月...
兩年先講喇

6月開始供 同你一樣

供到90幾蚊放曬

我上年 8 月開始供，嗰陣入得少，70 幾蚊供到而家

又係劇本
跌到月尾
月頭反彈

我見呢派隻隻出完業績都drop 20% 有得賺就賺左先

呢年真係食得個一次平貨

有排跌

收到風樓下街市 又加20%租 有幾戶唔做

有得沽好過沽喇 無唔大跌既股架 823一樣要死

不能同意更多

吸血鬼又幫股東收多D租

呢排坐過山車咁

今日係跌乜野

多人買牛 無人買熊 所以咪跌

跌成咁
訓個午教收工算啦

之前咪穿過

沽足成個禮拜都唔夠冚月供倉條數

物管版塊真勁

執少少咪算囉

係咪跌返晒月供後升個啲？

6,7月唔係特價時段咩嗰段時間先開始咪爽囉

因為樹仔跌贏大市

樹仔真係輸最多

咪等下次大跌市買囉
物管版塊真係唔錯

經濟幾差都好 樓一樣照住 管理費一樣照俾 唯一增值服務可能會減少

加供

已經每月供1萬

再加

結呀屌你

內房唔掂 中國唔掂。有呀爺出手控制住 唔會出大問題既

下 我成個倉 廿隻股 19隻紅 得一隻係升>1171

錯別字都算
殘體一定屌

供咁多隻

痴撚線20隻2800拆散?

真係傻

月供po歡迎內地同胞討論

岩岩申請左致富帳號
有無射倉資料 比我 呢兩日搞埋射倉

隔離1573其實係咪莊家開PO,一路俾莊家撚都仲要死守係咩回事,仲要7個PO

我都岩岩開左致富户口
不過衣加市道唔好，係咪遲下再開始供會好D?
求指教

可能有1股既 成哥股有自助餐食

自己諗下 愈供愈平好 定愈供愈貴好

熊市唔供唔通等牛市先供

做定期啦
@i-vtec

你射倉優惠回番手續費D現金劵要去上環分行做
你先去本身銀行/證券行做完射倉,再約致富上環分行搞
致富之前應該有個專人跟你ACC,你聯絡番佢
我之前射倉無時間平日去上環個面,費事又拖咁耐
就係APP搞左就算(10萬回100,10萬以上回200個PLAN)
不過未知幾時先有現金劵回

定期工傷最高 4.xx
要良心就恆生2.4 4個月

分散風險 一隻升 救一半

我叫i巴dllm

直接買2800喇

下期10月9號供款
今日跌到同九月頭差唔多價，加供加供

咁又唔會得1股 700我都有買3股

10月8號會升

負皮巴

佢唔係一定要app搞…搞完再寄番現金卷比你咩？

睇定啲先 有排先到月供日
10月頭又抽翻上去

用app 搞就係得10萬100,10萬以上200個優惠
要拎足射倉錢個優惠要去上環直接搵人搞,面對面做

明白了 多謝指點迷津

你叫傻閪

遍地開花

個市好先供 唔好彩喺牛三供既話 可以收皮 唔知要坐幾多年先到家鄉

真係無必要20隻

年頭3萬點果陣係咪未算牛三
都唔覺市場氣氛好勁

10月8先調整都未遲

熊二反彈多過牛三

牛一牛二都無 邊有可能咁快牛三

我們持有的...

16年就肯定牛三啦
不過我都係今年年頭先開始接觸
真心唔夠熟

牛三放哂d股去
唔持有任何香港股票了

17先係牛三

慢慢學喇

18年個陣咪牛三 個個話最慘係冇買騰訊冇買樓 隻隻新股抽中必賺咁滯

不過呢啲都係睇倒後鏡先知

都唔係的 月供佢咩價買你都要硬食 簡多幾隻風險細好多 我都係想穩陣同收息
2800 佢派息得3厘幾 一手先萬幾 個個月手動睇價入都得 點解要月供
我咁樣供我計過下有4厘半

老師個名..
睇黎都係騰訊受害者

老師可能係暴發戶 跌到2字頭嗰陣大手買呢

好彩只係蝕左幾皮

我都想

之前係咪有巴打share過股票excel
可唔可以share多次

睇番圖 17年升跌一年 好誇張

足

真係死唔少人 我都係450左右接火棒 好彩走得快

點都好喇 最緊要揸得安心

供邊隻好

點解既

etf+熊市，一牛市就收割掛，唔想揀咪供依隻

謝謝

只要揀到低位入
可以寫包單
唔會輸

呢隻唔洗供喇。分注買入好過

都唔係, 唔開心果陣咪轉下個彩色盤
轉中邊隻就沽果隻

輸少當贏 6月開始供 4個月貨仔 算係咁啦

6月供 823 成99$ 呢到個個都講話過100$

你既意思係咪姐係如果我面對面去上環搞…如果我果倉有8隻股票係中銀…佢會比足射倉錢800蚊你？

是

應該講800蚊禮劵，但佢地都要睇個額有幾多
你無理由得幾萬轉過去都比800你

每日陰d陰d咁跌

唔緊要啦
領展都唔太受社運影響
公屋人仕最疊水 又有政府補貼水電煤差餉費
交果2,3千蚊租, 多餘錢拎去供車
一到假日食太快勃太興
又落領展街市買貴餸

開始咗美股未

睇緊位
睇埋債市

話說果啲ai投資顧問有無料到？一年大概賺到幾多？

分享下俾大家睇下

係咪買2800

唔係叫你唔好買公用股既 係買幾多問題

我覺得拎2008年開始計，就應該由32000開始來計先準，唔係由18000點去計

我覺得應該由中電ipo開始計起

好似無計到10送1

我諗佢想表達 大家都係由低位起步到高位 邊個跑贏
你用3萬2點開始計 公用股都係喺高位計 我諗一樣 利申 無計過

重點 大家起步點同終點要一樣

劇本到呢

月頭升 月尾跌 個個月都係咁

指數用底位計實贏架

又好似有d道理。大家可以試下 用唔同年份比較下

仲有美國有隻NEE長期大幅跑贏指數 佢又唔提

香港只有 兩條出路 ~
增加美國支持，法案審議中，我們必須做好英文Fact checked 事件表/YouTube影片，寄給國會議員！
一定要每年不斷加辣，直至真普選和永遠廢除中聯辦， 高度自治才可以保護外國人在香港的資產/金融財產；
身在美國/加拿大的手足 必須親身拜訪 國會議員！
身處歐洲和日本的手足，請要求當地議員提出人權及民主法案，支援香港呼應美國，親身拜訪當地國會議員

香港人幫外國人食子彈，就是保護全球經濟增長、他們在香港的利益和 自由陣營的最前線 ，眼前的'新西柏林'意義重大

再冇其他選擇 香港人不講獨立不分化
一齊頂硬上！

我用Apps整左150k 個三隻無人用，領展，同中電…淨低左其他12,5…諗住額細唔想特別比100射

唔洗訂都睇到蟹貨區?

有無人慢慢將資產分開玩

港股/美股基金 ？

最近研究緊基金 5-6厘息 廿萬入場 自由買賣

香港唔同
香港asset based economy
美國發展勁好多 特別係technology

我
睇緊隻美股基金
佢d選股幾岩我心水
不過就無息

有睇過下歐債基金 7厘
全部美元計

歐債我都睇緊
歐洲央行放水 QE 睇好呢隻 而家6.2x厘

想擺廿萬玩下 唔撚供咁多港股

@啤巴 咁多資產 有無玩下基金/直債/債基？

應該唔洗
個網有寫到免費用圖表
而且我開acc之後都直接睇到

你d基金邊度買
我係大貓咋貪方便

細貓

你買左未

風中追風？唔知邊個黎

加加大碼 808

睇位準備入 諗緊買幾多好
最低1000美金

睇咩位買喇

Ft 有無得買

美股高位

唔識債

唔識FT

this is the top. jpg
不過點都好 等靚位入仲好
依家收住債券基金d息先
債要睇唔同地方既息率 匯價 大圍經濟環境

港股再買都係買reits算

我個到最低入場費20000USD
搞到我要拎十幾萬出來玩下

入場費洗唔洗咁多
首次認購費幾多

FT 應該未有基金玩 基金都係玩銀行 反正無存倉
手續費只有買入個下 約1.5%

債券基金 1.5%

大貓2% 屌

999

1000